%<*p1>
По двум параллельным горизонтальным направляющим, расположенным на расстоянии $l$ друг от друга, могут перемещаться без трения два металлических стержня $AB$ и $CD$, имеющие массу $m$ и электрическое сопротивление $R$ каждый. Однородное магнитное поле индукции $B$ направлено перпендикулярно плоскости направляющих. 
%</p1>
%<*p2>
В начальный момент времени стержни расположены на расстоянии $d$ друг от друга и перпендикулярны направляющим. Стержень $CD$ неподвижен, а стержню $AB$ сообщена скорость $v_0$, параллельная направляющим, в направлении от $CD$.
\begin{enumtask}
	\item На каком расстоянии друг от друга будут находиться стержни через
	большой промежуток времени?
	\item Сколько теплоты выделится в этой системе через большой промежуток
	времени?
\end{enumtask}
Сопротивлением направляющих можно пренебречь.
\tags{11, россия, магнетизм}
\answer{$d = d+ \frac{mv_0 R}{B^2 \ell^2}$, $Q = \frac{mv_0^2}{4}$}
%</p2>